大家信中醫定西醫?

中醫正評

西醫負皮

冇睇過中醫 硬係覺得迷信

投左西醫 但其實西醫都唔係好鐘意

我會簡東醫

有啲嘢勉強唔嚟

中醫

自己買西藥算

啲人成日話食完西藥先睇中醫調理，食完西藥好返仲會睇中醫咩

睇中醫一定要睇老野

睇下醫啲咩
醫咳梗係睇中醫
醫感冒梗係睇西醫

中醫係固本培元
等你少啲病

西7中3
講免疫系統 / 內分泌嘢一定係西醫

運動+西醫

感冒睇中醫都可以好快

醫好感冒嗰個係你自己 藥物只係抑制你啲symtoms等你舒服啲或者等你眼瞓多啲休息

我感冒沖杯熱薑檸茶飲完瞓一晚一定仲work過你睇中醫

你可以咁講，但感冒只係一個病名
大家都可能聽過中醫既辨證論治，中醫唔可以因為你感冒而開常規既「感冒」中藥比你
佢地會睇埋病人表現既症狀同感冒既性質來判斷依隻感冒屬於邊隻証型，例如「風寒」or 「風熱」
如果你係屬於「風寒」感冒，飲一d辛溫味既嘢（你所講既薑檸茶）就會得到一個袪風寒既效果，從而病癒。
但如果你感冒証屬「風熱」，病既表現係惡寒輕發熱重、頭痛、咽喉紅腫熱痛、咳嗽痰黃等等，呢個時候飲薑檸茶就會適得其反，令病情惡化嫁喇

利申：9upper

中醫=精神科

臭西醫

有人話中醫似安慰劑
又有人話西醫都係安慰劑

但唔睇又影響日常生活

傻仔
「藥物只係抑制你啲symtoms等你舒服啲或者等你眼瞓多啲休息 」西藥就用緊呢個原理
中藥係提升你身體嘅免疫力，等你自己醫好自己
薑已經係中藥嘅一種

留名

Why not both

各有各優勢 可以問下中西醫結合的醫生 咨詢下

你問西醫（唔識中醫野）無用
你問中醫（唔識西醫野）無用

btw 有好多西醫病左係去睇中醫的

中西結合